\newpage

\begin{center}
  \textbf{АННОТАЦИЯ}
\end{center}

Настоящая расчетно-пояснительная записка к выпускной квалификационной работе бакалавра посвящена процессу создания программно-аппаратной системы бесконтактной оплаты.

В процессе выполнения работы был проведен анализ технологий осуществления бесконтактной оплаты, методов и инструментов ее реализации. 
Помимо этого были проанализированы аналоги данной системы.
В результате выполнения анализа были установлены требования к разрабатываемой системе: ее аппаратной и программной частям.

На основании требований была спроектирована программно-аппаратная система, включающая в себя устройство-терминал для взаимодействия с платежным средством и управляющая программа для мобильного устройства пользователя под управлением ОС Android.

\begin{center}
  \textbf{ABSTRACT}
\end{center}

This calculation and explanatory note to the bachelor's graduate qualification work is devoted to the process of creating a hardware-software system of contactless payment.

In the process of work implementation technologies of contactless payment, methods and tools of its implementation were analyzed. 
In addition, analogues of this system were analyzed.
Requirements to the developed system, its hardware and software parts were established according to the results of the analysis.

A hardware-software system was designed based on the requirements, including a terminal device for interaction with the payment medium and a control program for the user's mobile device running Android OS.